一個月就有6件！東京街頭「橫死」 竟發現武漢肺炎確診

（中央社東京20日綜合外電報導）日本TBS電視台今天報導，在日本東京都自家或路上死亡，被警視廳當成「橫死」案處理，卻在之後接受病毒檢查確診感染中國武漢肺炎，過去一個月內就有6件。

根據日本TBS電視台報導，本月9日清晨4時30分左右，60多歲男性被人發現倒臥在東京都足立區北千住站附近道路上，並在之後死亡。雖然不清楚男性死因，但因為在送醫急救時自述「胸口不舒服」，因此相關人員在男性死亡後進行PCR檢查，結果確診感染。

搜查相關人士表示，從3月20日到本月20日的一個月間，東京都內就發生6起在自家或路上死亡，之後確診感染的案例。

值得關注的是，這6起案例死者在生前都沒有前往醫療機構看診，其中也有案例可能是病情驟變。

截至今日下午3時38分為止，日本累積確診人數達1萬0797人，236人因染疫死亡。

中央通訊社 https://www.cna.com.tw/news/aopl/202004200142.aspxNewtalk新聞 https://newtalk.tw/news/view/2020-04-20/394310

諗起當日武漢 街上面暴斃啲人